【情報】爐石風波》打預防針！《英雄聯盟》世界賽：禁談敏感議題

自由時報

2019-10-12 15:44

〔即時新聞／綜合報導〕《英雄聯盟》世界大賽小組賽將於今晚8時正式開打，由於暴雪在《爐石戰記》「聰哥」禁賽風波引起軒然大波，正在舉辦
《英雄聯盟》世界賽的Riot Games全球賽事最高負責人John Needham，今（12）日在官方推特發聲明，「提醒」選手與主播，別在鏡頭前提及敏感議題，為
比賽「打預防針」。

《英雄聯盟》全球電競負責人John Needham今日發布《聲明》表示，希望賽事直播能聚焦在遊戲、賽事與選手本身，因粉絲來自世界各國，所以官方有責任
分割敏感議題與比賽。

聲明中也祭出疑似「封口令」，官方已經提醒主播、選手和所有工作人員，沒必要在比賽轉播時討論這些話題，必須盡最大能力確保平台上的言論與行為是
轉播時討論這些話題，必須盡最大能力確保平台上的言論與行為是
否會造成「緊張狀況」。

據了解，Riot Games是騰訊掌握100%股份的子公司，因此許多網友對於這份聲明並不買單，但John Needham事先「提醒」的手段也有遏止效果，既然官方已
表態，若有違規行為就能正當懲處。

岩岩開錯台 屌 垃圾中資

連hongkong都唔俾講，要講hk
屌你老母閪啦
垃圾驚

3HK

琴日sjokz講咗twitch chat即刻：SHE SAID IT

推行動post
緊急要人！好似無人知10月18有人鏈活動大家一齊推上熱門

和理非又話想拖手 10月18人鏈都無人

HONG KONG=Voldemort

**** **** 八個英文字估一個地方

Don’t say the H word

我睇HKA輸C9個場精華 班主播都係照叫hong kong assassin喎

唔係attitude咩

sor 成日搞亂左tpa

LOL入邊打唔到HKA 定HKE

應該搵人大叫支持中國殺光美國狗 睇下riot點處理

you know where...

大陸人最興講中國最強 打倒美帝